微軟創辦人艾倫團隊尋回美軍傳奇航母大黃蜂號殘骸

美國傳奇航母「大黃蜂號」的殘骸日前已被尋獲。圖為大黃蜂號艦上所搭載的5吋火砲。（圖擷取自Paul G. Allen’s Vulcan）

〔即時新聞／綜合報導〕微軟共同創辦人艾倫（Paul Allen）生前所籌組的沉船搜索團隊「RV Petrel」履次發現二戰名艦，先前在本月4日發現日軍戰艦「比叡」號，而該團隊也宣布已經找到美國傳奇航空母艦「大黃蜂號」（USS Hornet，CV-8）的殘骸。

綜合外媒報導，「RV Petrel」近來在南太平洋的所羅門群島一帶積極尋找二戰沈船，日前他們把目標鎖定在航空母艦「大黃蜂號」，「大黃蜂號」是在1942年10月的聖克魯斯群島海戰（南太平洋海戰）中被日軍擊沉，搜索團隊依靠美國海軍檔案及當時參與海戰的其他軍艦的行動報告來搜尋大黃蜂號的蹤跡。

「RV Petrel」團隊擁有一艘長約76公尺的研究船「海燕號」（Petrel），船上配備可潛入水下6000公尺深的探測裝置。團隊指出，「海燕號」在進行第一次潛水任務時就發現「大黃蜂號」的殘骸，沉船深度接近1萬7500英呎（約5334公尺），靜靜地躺在南太平洋深海中。

「大黃蜂號」戰功赫赫，其中最為知人所知的就是二戰美國首次對日本本土攻擊的「杜立德空襲」，當時「大黃蜂號」搭載16架B-25B轟炸機前往轟炸日本，大大提振美國士氣。

隨後「大黃蜂號」參與中途島海戰、瓜達康納爾島戰役等知名戰役，最後在1942年10月聖克魯斯群島海戰被多枚炸彈與魚雷擊中，船員被迫棄船後，「大黃蜂號」隨即被日軍擊沉，同時成為太平洋戰爭中最後一艘遭日軍擊沉的大型航母。